<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="fish">
        <item>Сом</item>
        <item>Налим</item>
        <item>Щука</item>
        <item>Карась</item>
    </string-array>
    <string-array name="fish_content">
        <item>Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным).
            Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере.
            Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет.</item>
        <item>Тело удлинённое, невысокое, округлое в передней части и сильно сжатое с боков — в задней.
            Голова уплощена, её длина превышает максимальную высоту тела.
            Глаз маленький. Рот большой, полунижний, нижняя челюсть короче верхней.</item>
        <item>Длина до 1,5 метров, масса до 35 килограммов (обычно до 1 метра и 8 килограммов).
            Тело торпедовидное, голова большая, пасть широкая.
            Непарные плавники желтовато-серые, бурые с тёмными пятнами; парные — оранжевые.</item>
        <item>Караси — неприхотливые промысловые рыбы, и ценный объект прудового хозяйства благодаря способности выживать при низком (до 2—3 мг/л) содержании кислорода в воде.
            Спинной плавник длинный, глоточные зубы однорядные.
            Тело высокое с толстой спиной, умеренно сжатое с боков.</item>
    </string-array>
    <array name="fish_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>
    </array>
    <string-array name="na">
        <item>Наживка на сома</item>
        <item>Наживка на налима</item>
        <item>Наживка на щуку</item>
        <item>Наживка на карася</item>
    </string-array>
    <string-array name="na_content">
        <item>L сомы - популярнейшие трофеи североамериканских рыболовов.
            Голубой и плоскоголовый достигают массы 45 кг, канальный может набрать почти 30.
            Они заметно уступают в размере европейскому сому, но по своим привычкам и вкусам во многом сходны.</item>
        <item>Для наживки используют червей, мертвых рыбок, нарезку рыбы и пр.
            Клев налима на жерлицу очень осторожный.
            Подсекать стоит только после явно выраженной потяжки.</item>
        <item>Крупные воблеры минноу 130 мм.
            Это довольно популярный класс воблеров, который по-простому всегда называют "крупновоблерами", если вдруг на форуме проскользнет данный афоризм, то под ним как раз понимают минноу 130+.</item>
        <item>В нерестовый период карась предпочитает белковую пищу, поэтому на хлебный мякиш или болтушку он брать скорее всего не будет.
            На крючок лучше всего насаживать червя, или опарыша. Причём червяк должен быть не дождевым, а навозным.</item>
    </string-array>
    <array name="na_image_array">
        <item>@drawable/som</item>
        <item>@drawable/nalim</item>
        <item>@drawable/shuca</item>
        <item>@drawable/caras</item>

    </array>


</resources>